<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CELab</title><link>https://celab-hcmut.github.io/vi/</link><description>Recent content on CELab</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 20:59:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://celab-hcmut.github.io/vi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Seminar] FPGA-based CNN Accelerator - part 1: An introduction to Neural Network and FPGA [VI]</title><link>https://celab-hcmut.github.io/vi/blog/seminar-2021-11-12/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 20:59:00 +0700</pubDate><guid>https://celab-hcmut.github.io/vi/blog/seminar-2021-11-12/</guid><description>Chủ đề FPGA-based CNN Accelerator - part 1: An introduction to Neural Network and FPGA
Giới thiệu Theo chuỗi sự kiện seminar của Phòng thí nghiệm Kỹ thuật Máy tính vừa qua với nhiều chủ đề khác nhau, nhận thấy có rất nhiều bạn sinh viên có sự quan tâm nhất định đến các chủ đề này nhưng chưa đủ kiến thức nền cần thiết để nắm bắt thông tin, mặt khác thì các chủ đề vừa qua nằm ở mức luận văn, nghiên cứu khoa học ở bậc sau đại học và nghiên cứu sinh tiến sĩ cũng khá khó tiếp cận đối với các bạn sinh viên còn mới với FPGA, AI, &amp;hellip; do đó trong buổi seminar lần này, Phòng thí nghiệm sẽ chọn một chủ đề dễ tiếp cận, phù hợp với các bạn sinh viên mới.</description></item><item><title>[Seminar] Display subsystem on FPGA: from hardware to software [EN|VI]</title><link>https://celab-hcmut.github.io/vi/blog/seminar-2021-11-05/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 20:59:00 +0700</pubDate><guid>https://celab-hcmut.github.io/vi/blog/seminar-2021-11-05/</guid><description>Chủ đề Display subsystem on FPGA: from hardware to software
Giới thiệu Phần trình bày sẽ đề cập đến các board PYNQ-Z1, Zturn-7020, Ultra96-v1/v2.
Mục tiêu:
Giúp các kỹ sư hiểu hệ thống hiển thị hoạt động thế nào trên Linux. Các bước cơ bản để tạo thiết kế tích hợp hệ thống hiển thị (phần cứng, phần mềm, debugging). Mở rộng hệ thống với GPU, Display port over USB, Vitis-AI.</description></item><item><title>Công bố và ấn phẩm khoa học</title><link>https://celab-hcmut.github.io/vi/research/publication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://celab-hcmut.github.io/vi/research/publication/</guid><description>Danh sách các ấn phẩm/sách đã xuất bản: 2017 Phạm Quốc Cường, &amp;ldquo;Kiến trúc Máy tính&amp;rdquo;, Nhà xuất bản Đại học Quốc gia TPHCM, ISBN: 978-604-73-4662-2 (Cover&amp;amp;Outline) Thoai Nam, Tran Khanh Dang, Tran Ngoc Thinh, Cuong Pham-Quoc, &amp;ldquo;Proceedings of AUN/SEED-Net Regional Conference on Computer and Information Engineering - RCCIE 2017&amp;rdquo;, Vietnam National University - HCMC Press, ISBN: 978-604-73-5687-4 2015 Cuong Pham-Quoc, &amp;ldquo;Hybrid Interconnect Design for Heterogeneous Hardware Accelerators&amp;rdquo;, Publisher Delft University of Technology, ISBN 978-94-6186-448-2 (doi=10.</description></item><item><title>Hệ thống nhúng</title><link>https://celab-hcmut.github.io/vi/research/embedded/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://celab-hcmut.github.io/vi/research/embedded/</guid><description>Nghiên cứu Thành viên</description></item><item><title>Internet vạn vật</title><link>https://celab-hcmut.github.io/vi/research/iot/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://celab-hcmut.github.io/vi/research/iot/</guid><description>Nghiên cứu Thành viên</description></item><item><title>Thiết kế FPGA/VLSI</title><link>https://celab-hcmut.github.io/vi/research/fpga/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://celab-hcmut.github.io/vi/research/fpga/</guid><description>Nghiên cứu Tăng hiệu suất xử lý với FPGA cho các ứng dụng từ học máy cho đến so trùng chuỗi sinh học và nhiều ứng dụng khác. Hệ thống phòng chống tấn công mạng hiệu năng cao. Kiến trúc các bộ xử lý trên FPGA: RISC-V hay VLIW. Thành viên Chủ nhiệm PGS. TS.Trần Ngọc Thịnh
PGS. TS.Phạm Quốc Cường</description></item></channel></rss>